【新移蝗住海景新公屋】水管屋年底落成！供300香港後生仔住水管訓荃灣天橋底！

完全係民族矛盾依家啦！屌你老母！

荃灣路天橋底擬建過渡性房屋，將首次採用水管屋設計至少提供八十個單位，可容納三百多人。申請對象是已輪候公屋三、四年的荃灣居民，項目由仁濟醫院主導，將負責揀選合適的申請人入住，項目最快年底落成。不過，地區人士憂慮區內交通能否負荷，又怕引起居民不滿。

據了解，仁濟醫院打算在荃灣興建一個過渡性房屋項目，選址是有線電視大樓對出天橋底的空置政府土地，類似光房形式，更首次採用水管屋設計。初步預計居住人數少於三百人，即最少有八十個單位，冀本年底落成。至於申請資格方面，對象為已輪候公屋三、四年的人士，居住環境欠佳的荃灣居民，希望助他們在原區居住。

申請者可居住兩年後再申請續期，最長不可居逾五年。考慮到申請人已輪候公屋多年，即毋須長期居住在該個過渡性房屋項目，仁濟醫院將會揀選哪些人可入住。不過，有地區人士憂慮在該處建過渡性房屋後，交通能否負荷，而且附近是中產區，恐引起居民不滿。地區人士指項目位置距離中產住宅區有一段距離，冀居民可體諒。

早年已有本地建築師設計出簡單的水管屋，以混凝土水管構成平價及環保住屋，面積約一百至一百五十平方呎，配備煮食和浴室設施，連裝修造價只需十二萬港元，而且水管可以疊高成三至四層的水管樓，可隨時搬遷，循環再用。水管屋曾於創意設計博覽展出，示範單位只需一個月組裝完成，若要大量生產，水管屋最快可於一至兩星期完成。水管的鋼筋混凝土硬度高，能防火和隔熱，較改裝貨櫃屋的成本更低、安全性更高。

財政預算案預留了廿億港元，支持非政府機構興建過渡性房屋。如果非政府機構有意租用政府閒置土地或空置校舍等興建過渡性房屋，政府考慮只是收取象徵式地租，並提供資金援助。仁濟醫院董事局主席馮卓能回覆查詢時稱，各項細節仍在草擬階段，暫不便透露，倘若日後有任何落實消息，將會適時發布。

啟德公屋明年落成 兩成單位擁海景

【明報專訊】舊啟德機場北停機坪的啟德1A區公屋發展項目將於明年初落成，昨首次讓傳媒參觀。地盤將興建6座35至40層高的大廈，包括3幢Y形及3幢十字形大廈，預料可提供5200個單位，當中約20%可遠眺維港海景及郵輪碼頭，成為新一代市區的海景「公屋王」。

立法會房屋事務委員會昨參觀啟德發展區2個公屋項目，當中佔地3.47公頃的啟德1A區已進入尾聲階段，地盤內6幢大廈已具規模，當中第1至3座採用「Y形」設計，4至6座則是十字形；每層將有20至24個單位。每座大廈的30層至40層，可遠眺海景及未來落成的郵輪碼頭，佔全部單位約20%。

可望維港海景郵輪碼頭

立法會房屋事務委員會主席李永達表示，啟德屋邨是近年少有的大規模市區公屋項目，期望能早於明年初推出，以紓緩公屋輪候冊的緊張需求。
「Y形」大廈是房署1980年代起採用的標準大廈設計，但近年已停用。房署發言人表示，自2000年開始，署方會因應每個地盤特點，使用「因地制宜」的非標準設計；雖然啓德屋邨部分大廈是Y形，但大廈是以「構件式單位」組合而成的，與80年代的標準設計並不相同。

Marioland

港豬不如起豬欄養住算啦

唔係天橋底我都想住
如果高爾夫球場起就不得了, 山明水秀

好慘，當d人好似昆蟲咁一個個窿度住
衰撚過訓街

香港人係勤勞的小蜜蜂
大陸人係貪婪的蝗蟲

支持大陸人有權排公屋的公民黨盟友D100老畜牲吳志森呢

當年司法覆核話來港1年輪公屋, 好似係長毛?

唔好漏咗佢

殺掉香港年輕人既未來
去供養係支那原本已有樓有地既蝗蟲

唔係民族矛盾係乜撚野？

仇思達條仆街都讀屎片

長毛老友社記陶膠含話大陸人排公屋係基本人權
仲有吳志森,張超雄係同一講法

結果係一年萬零間公屋,但一年有5萬單程證人士搶

而D100主持超過一半人有外國身份

仇思達仲話應該對準政權,唔傷害南亞人大陸人係底線
我屌,係香港屌中共有撚用咩

香港人繼續啞忍啦！

本土派KOL做得起的長期HOLD到幾千至過萬政治活躍人士,特別係激進派係好值錢

收錢COOL DOWN搵錢大家明
反正香港好撚多政治KOL收入與支出唔相稱

但點可能完全TAKE左張超雄立場
而果班觀眾完全唔覺得有問題

共產黨最撚憎人講民族
所以先廣東電視台,學校一用粵語就罰錢, 問責

果班所謂益友根本唔明條友幾古惑

風水陣
我唔信會畀新移民住
新移民亦都唔會住

條友話本土派同新公屋大陸人基層連成一氣鬥地主係出路
ON撚99, 大陸單程證根個個課金百萬先有配額, 新公屋大陸狗你去跟下成日訂貴價日本牛肉,邊撚度基層

同埋政府開後門比大陸人優先,你見到的公屋輪侯時間係打尖的大陸人拉埋香港人計, 所以成日有香港人complain平均輪侯時間係流,有得打尖點會同你香港人合作

歡迎益友對質

所謂「益友」只係之前個人崇拜陳云根 ‧ 黃洋達 ‧ 黃毓民集團既低智力生物subset

分裂只係將「唯黃毓民所說是對的」既低智力生物分離返出黎

分裂並唔能夠令整體 / 個別智商提高到

反香港民族, 反香港文化, 呢D人都CLS

話連結所謂公屋大陸基層先爆笑
就算唔知大陸單程證要派一球野片先有
睇下貴價凍肉批發成日出車去新公屋區都估到咩事

但真係有唔少人覺得呢條友有謀略

仇思達條讀屎片大大聲話漢族有漢服, 佢係漢族, 反香港民族

我就真係無見過仇思達條讀屎片著過半次漢服啦

唔啱佢著次CAP圖放上佢個鳩UP網台？

一係MYRADIO台慶佢著住漢服全程由屋企出門口去到黃大仙酒樓？全程LIVE黎睇吓？

佢都唔敢啦！

漢服喎？ 佢自己都唔著啦，講黎都係意淫鳩UP廢話！

水管都夠膽整，仲要真 天橋底

班所謂「益友」本身已經係「草根階層」不斷被支那新移蝗湧入壓到生存都有問題, 仲聽仇思達條ON老點話要「階級鬥爭」, 全港基層批鬥資產階級？

佢自己享受緊資本主義既好處, 話要批鬥資產階級, 真係CLS

資產階級怕你乜呀？你批鬥香港資產階級, 咪走囉, 去歡迎資本既西方國家囉
仇思達班「益友」無工開, 難道仇思達同黃毓民養起佢地咩？定搞2019人民公社呢？

全世界 (包括支那) 依家都係咁叫資產階級去佢地度投資,
佢地話要批鬥資產階級, 鬥死僱主, 自滅飯碗,
佢仇思達老母都唔知食咗乜野生佢出黎, 生少咗個腦比佢

一個主題洗唔洗開幾個Post
開Post先睇下自己係咪慢過人地先啦好嗎